export default Dnt2 = [
    {
        question: "1. కణం యొక్క ‘ఎనర్జీ కరెన్సీ’ అని దీనికి పేరు.",
        options: ["A) ADP", "B) మైటోకాండ్రియా", "C) ATP", "D) క్లోరోప్లాస్టు"],
        correct_option: "C) ATP"
    },

    {
        question: "2. అవాయు శ్వాసక్రియకు సంబంధించి నిర్వహించే ప్రయోగంలో ఆక్సిజన్ ఉనికిని తెలుసుకోవడానికి",
        options: ["A) డయాబీన్ గ్రీన్", "B) పొటాషియం హైడ్రాక్సైడ్", "C) బెటాడిన్", "D) సల్ఫర్ తో ఉన్న కడ్డీ"],
        correct_option: "A) డయాబీన్ గ్రీన్"
    },

    {
        question: "3. మనము విడిచే గాలిలోని అంశాలు ……..",
        options: ["A) కార్బన్ డై ఆక్సైడ్ మరియు ఆక్సిజన్", "B) ఆక్సిజన్ మరియు నీటి ఆవిరి ఉపయోగించే ద్రావణం", "C) కార్బన్ డై ఆక్సైడ్ మరియు నీటి ఆవిరి", "D) నీటి ఆవిరి మాత్రమే"],
        correct_option: "C) కార్బన్ డై ఆక్సైడ్ మరియు నీటి ఆవిరి"
    },

    {
        question: "4. భూమిపై ఆకుపచ్చని మొక్కలు లేకపోతే ఏమౌతుంది?",
        options: ["A) ప్రాణికోటికి O2 అందదు", "B) ప్రాణికోటికి CO2 అందదు", "C) ప్రాణికోటికి N2 అందదు", "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "A) ప్రాణికోటికి O2 అందదు"
    },
    {
        question: "5. మనము CO2 ని గుర్తించే పరీక్షలో సున్నపు నీటిని తరచుగా ఈ క్రింది మార్పును గమనించటానికి ఉపయోగిస్తాం.",
        options: ["A) రంగులోని మార్పు", "B) వాసనలోని మార్పు", "C) స్థితిలోని మార్పు", "D) ఆకారంలోని మార్పు"],
        correct_option: "A) రంగులోని మార్పు"
    },

    {
        question: "7. వంశీ నిర్వహించిన ప్రయోగంలో ఉష్ణమాపకంలో ఉష్ణోగ్రత పెరిగింది. ఈ ప్రయోగ ఉద్దేశ్యం ….",
        options: ["A) విత్తనాలు మొలకెత్తడం వల్ల CO2 విడుదలగును", "B) శ్వాసక్రియలో ఉష్ణము విడుదలగును", "C) శ్వాసక్రియలో ఆల్కహాల్ విడుదలగును", "D) శ్వాసక్రియలో CO2 విడుదలగును"],
        correct_option: "B) శ్వాసక్రియలో ఉష్ణము విడుదలగును"
    },
    {
        question: "8. నిశ్వాసించే వాయువులలో కార్బన్ డై ఆక్సైడ్ శాతం ఎంత?",
        options: ["A) 44", "B) 4.4", "C) 0.4", "D) 0.04"],
        correct_option: "B) 4.4"
    },
    {
        question: "9. హీమోగ్లోబిను ఈ క్రింది వానిలో దేనిని బంధించే శక్తి ఉంది?",
        options: ["A) O2", "B) SO2", "C) NO2", "D) PO4"],
        correct_option: "A) O2"
    },
    {
        question: "10. ఊపిరితిత్తుల యొక్క నిర్మాణాత్మక, క్రియాత్మక ప్రమాణం",
        options: ["A) శ్వా సనాళిక", "B) వాయుగోణులు", "C) క్రిస్టే", "D) నెఫ్రాన్"],
        correct_option: "A) శ్వా సనాళిక"
    },
    {
        question: "11. శ్వాసక్రియలోని వివిధ దశల సరయిన క్రమాన్ని గుర్తించండి.",
        options: ["A) ఉఛ్వాస నిశ్వాసాలు → రక్తం → ఊపిరితిత్తులు → కణశ్వాసక్రియ", "B) ఉఛ్వాస నిశ్వాసాలు → ఊపిరితిత్తులు → రక్తం – కణశ్వాసక్రియ", "C) ఉఛ్వాస నిశ్వాసాలు – ఊపిరితిత్తులు → కణశ్వాసక్రియ → రక్తం", "D) ఊపిరితిత్తులు → కణజాలాలు → రక్తం → కణశ్వాసక్రియ"],
        correct_option: "B) ఉఛ్వాస నిశ్వాసాలు → ఊపిరితిత్తులు → రక్తం – కణశ్వాసక్రియ"
    },
    {
        question: "12. స్వరతంత్రులను ఇక్కడ గమనించవచ్చు.",
        options: ["A) స్వర పేటిక", "B) గ్రసని", "C) నాశికా కుహరం", "D) వాయు నాళం"],
        correct_option: "A) స్వర పేటిక"
    },
]